# Haha

## 基本信息

- 职位：前端开发工程师
- 联系方式：1248499257@qq.com
- Base: 广州
- age：22


## 职业技能

1. 熟练掌握JavaScript，深刻理解面向对象、JS的多种继承方式、原型链、THIS指向等知识点，了解事件池以及事件委托机制，熟悉不同的场景运用不同的深浅拷贝进行复制。 

2. 了解ES6中的特性，常用promise/async,await做异步管理。 

3. 熟悉HTML 和 HTML5，理解语义化的含义，了解flex布局和grid布局。 

4. 熟练使用Vue+Vuex+Vue-router开发，了解其响应式原理以及MVVM设计模式。 

5. 熟悉HTTP协议以及状态码，了解TCP、UDP、TLS等特性，对于HTTP2也有所了解。 

6. 熟悉AJAX前后端通信，掌握多种跨域方式，曾研究QQ音乐的接口并且用JSONP跨域获取资源。 

7. 熟悉前端性能优化，并对网络层面的优化和渲染层面的优化有一定的解决方案并且有自己的理解。 

8. 了解前端安全方面知识，对XSS、CSRF攻击等有所了解。 

9. 熟悉CSS 和 CSS3，项目中常使用less、stylus编写代码。 

10. 了解浏览器缓存机制，了解强缓存和协商缓存，使用过Cache-Control配合ETag减少响应数据大小。 

11. 了解常见的设计模式，例如单例模式、发布订阅模式、工厂模式。 

12. 了解简单的算法，会使用简单的算法对数据进行排序和去重，并对算法有一定的兴趣。 

13. 常用Git和SVN进行代码管理。

## 项目经验

* **ERP管理系统**

项目描述： 此次开发的管理系统由于是给公司内部使用的所以不方便展示。简单来讲是以人力资源为中心的管理系统，提供了线上签合同、工资条、社保、用户中心等四大模块。用户中心作为中枢，其它三大模块拆分出来让项目代码变的更加容易维护。

使用技术： VUE、AXIOS、vue-admin-element、CSS、JS、promise、async/await

个人职责： 负责整个项目的前端实现

* **食堂管理系统**   

项目描述： 一个联合了PC端、手机端、安卓端的食堂管理系统，个人负责系统中PC端中成本模块的实现 

使用技术： JS、VUE、CSS 、AJAX

个人职责： 调用后台接口的数据进行渲染，对于数据量较大的场景，会用按需加载的思想去解决这个问题，从而提高渲染的速度，提高用户的体验。对用户操作表单的场景会对其进行转义，防止部分 XSS 攻击。重新优化项目中的部分代码，对其进行解耦，使代码维护起来更方便。

* **个人微信小程序**

**待会写**